（好辛苦）老母係深藍廢中，但最辛苦係我明白佢

有d長，sorry for 1999.

近排，每日老母都會同我講同一堆說話
「你地班後生比人餵左藥」
「成班痴晒」
「有事唔好報警囉」
以及一堆常見廢中言論。
佢係絕對撐警，冇乜政治原因，純粹因為佢外家仚家都係警犬，所以佢愛犬深切。

作為比佢呢堆所謂親政府嘅中年害到雞毛鴨血嘅一代，心裏面好多好多嘢想爆炸。你呢個女人，日日呻d菜d肉好貴，有冇諗過當年領匯事件你係點樣「撐政府」，屌9長毛掉嘢；日日話條街好多人，2003年自由行嗰時，你喺度教緊小一二嘅我話d人遊行係冇腦；日日150你亦都唔撚知係咩一回事，都冇諗過要理，淨係識得嘈急症室等咁耐好荒謬，病左有錢都冇醫生睇，問我可以打去邊度投訴。

但現實我一句都冇爆過佢，唔係因為佢係我老母，都唔係因為我怕事。事實上，理性之下，我實在嬲一眾廢老唔落（撇除理性我真係好想佢地死）。有時覺得佢地好可憐，之所以會有d咁單一，咁「簡單」嘅思想，都係因為讀得書少，呢個都唔係佢地嘅選擇，而係當年為勢所逼。要養家要養自己嘅情況下，讀書係幾咁奢侈嘅事。讀書唔多係佢地嘅痛處，亦都係佢哋嘅遺憾，所以d廢老廢中曾幾何時，都日日苦口婆心叫下一代一定要讀多d書，要入大學，亦都真係一蚊一蚊咁供我地讀書。但就偏偏因為我地讀過書，訓練岀歷史知識、獨立思考，知道自由民主嘅重要，知道中共政權幾咁無恥，睇得岀政治同民生嘅關係，今日我地先會有咁嘅立場，而呢d佢地全部都冇，佢地只係活在今日，唔認識過去，見唔到未來，莫講話將過去今日同將來連上關係。咁多年來都係用勞力工作，長時間消耗嘅除左身體，更加係消耗左求知欲好奇心同埋思考能力，結果就煉成今日嘅廢中廢老，同自己一手一腳養大嘅下一代對著幹。企喺佢角度諗，其實都真係幾激心。

係，佢講嘅說話係難聽過粗口，但我一諗到佢地會咁諗係因為讀書唔多，而我地會咁諗係因為佢地供書教學，我真係屌唔落。慢慢教育佢又比佢屌返轉頭，唔係我冇耐性講，係佢冇耐性聽。一口咬定我收左肥佬黎錢，一口咬定我係比外國勢力影響，我講乜佢都拒絕接收。的確教育真係唔係一朝一值，教育，真係有critical period，過左某個階段，就乜都救唔返。

呢種矛盾嘅心情，日日喺屋企對住佢，我可以點？我仲可以點？我就快痴線。

唔出聲講社運嘅嘢，只係傾其他嘢就好，當然要有啲技巧啦，睇得出閣下都係孝順仔，既然改變唔到就唔好改變佢囉亦都唔需要因為咁樣去改變自己嘅立場，佢夾硬係你面前要洗腦，你咪敷衍下佢囉。你敷衍左佢幾次佢都冇耐性去再教育你

點相處唔係重點
避重就輕，相處我仲處理到
問題係我處理唔到我自己
一方面聽佢講嘢聽到好燥好想爆
一方面又理解佢，嬲佢唔落
加上而家咁嘅社會氣氛
我覺得我就快癲

有無兄弟姊妹 搵年輕朋友傾

試下係屋企大聲屌林鄭

你要點醒其它人 一定要慢慢解釋 唔可以指摘其它人蠢

#1 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

試過
老母：「關佢咩事，邊個做都會比人鬧㗎啦，佢一個女人仔算唔話得...（下刪一千字）」

慢慢解釋過...我力已盡
佢拒絕接收我都冇計

我老豆小學都未畢業，佢知道自己點上網睇新聞，知道tvb 紅底，知道示威者點解要出黎
我表姐master 畢業做c9，日日睇tvb 話d人收左錢搞事
我依家就屌你老母阿呢d人根本就係插盲左自己對眼，唔係完全關學歷事架

投票個日自己去投

學歷=/=知識
返學唔代表你有吸收
冇返學唔代表你乜都唔識
有人冇讀書都自己開竅
有人讀到上phd都係高分低能

但有大部分人（例如我老母）
係因為冇返學，所以乜都唔識

你點怪得佢落？

未老到咁

我老豆老母夠係盲字都唔識多隻，
木屋區徙置區大果啲死窮鬼啦
佢哋都唔識咩逃犯條例
開頭都唔理格
但係一見到差佬啲暴力，都屌哂鬼啦
呢啲畫面就最原始最直接
睇左都仲可以撐政府嘅根本性格有問題

啱
其實正常人見到呢d畫面都會心痛
可惜我老母係睇緊佢屋企人（外家仚家狗）打緊d佢唔識嘅人...
佢比較心痛d狗要OT

見到佢咁我真係冇嘢好講
佢仚家都係咁我仲有咩好講

YouTube 救世

以我自身嘅做法，我好早開始已經同我老逗講政治，佢而家係會同我一齊屌9林鄭。之前6.12個陣，全世界屌緊狗時，我老逗已經講緊點解無人屌保安局局長......我而家睇返，真係覺得佢又講得好啱喎，點解大家會唔記得佢。
btw，呢樣野需要慢慢陰啲陰啲咁去長期灌輸比佢地，我嘅做法係先由中共嘅惡行開始講起，講六四，講中共點樣逼害異見人士，講得多開始會係佢心入面幫佢建立起“中共就係衰人，佢地講嘅野都唔可信嘅(六四話無死過人係最有力嘅證據)”，然後再講中共點樣搞9香港(銅鑼灣書局事件黎香港捉人)，然後不停講啲大白象點晒香港人錢其實係送晒比中資建築公司(實質係送緊錢比中國貪)，咁就慢慢再講香港嘅政治。佢就會建基於中共係衰人，香港政府幫大陸做野＝都係衰人，民建聯係保皇黨＝都係衰人。

按住呢個方向咁樣推落去，好多同大陸有關嘅人同幫政府嘅人都會變晒衰人，咁樣再解釋而家嘅野佢地就會易明好多。不過真係唔急得，要慢慢黎。

各位加油，希望我嘅做法幫到大家

冇返學可能真係有好多野都唔明，
但係見到個政府咁對市民
已經有幾個人自殺仲可以撐政府既人
唔係冇知識，係冇良知阿我屌你老母

quote#1嗰啲人
搞到成個po變金剛棒

可能係要以年計咁磨
不過都係嗰句 太辛苦

啱..真係啱...
我地眼中，係警犬打後生仔（自己友）
我都睇到好嬲好想喊
問題係，同一個畫面
喺我老母眼中
係佢自己友（外家仚家狗）返工返到要OT，仲要走岀去fing警棍，好慘

多謝你屌我老母
我都好想屌我老母
嗰種想屌但又㩒住自己 屌唔落嘅心情
就快殺死我

認同唔關學歷事 而家呢件已經唔係完全關政治事 而係良知問題 可能佢真係對呢條法例唔了解 但見到幾百萬人試街 政府唔理 佢地又冇反應 見到警犬圍住手無寸鐵既示威者打佢地又反應 見到廢老藍絲整爛義士既祭祀物品又反應...太多太多...讀得書少唔得借口 上街可能有好多義士都係冇咩讀過書 但佢地咪又係心水清

差啲唔記得
難頂還難頂，千祈唔好做傻事
唔想聽廢老尻 up
落街跑個步

巴打，我雖然屌左你老母好多次，但係其實我好明白你，因為我老母都係一樣。
學上面個巴打咁講，如果你教到既，就盡量教佢，如果真係好民塞，好似我老母咁，你就諗方法del 左tvb佢同轉話題我前幾日都好似你咁，真係好唔開心講呢d野既會係自己至親，但係諗深一層當佢地個mindset set 死左係咁，你亦冇必要咁介意佢地講乜野，要學識調節自己情緒，對自己既信念堅持就可以。

只可以講,橫掂救唔返嘅嘢就唔好諗啦,做乜係要focus喺自己老母身上

仲有我婚都結埋,畀家用嗰個又係我,我老母都係話緊我個個收錢去遊行就，淨係得我收唔到， 咁我咪選擇性失聰囉, 同返工對住老細講廢話一樣, 我老細都係深藍㗎

唯有係咁...
教到盡晒力真係好身心俱疲
好啦到我放棄啦唔教啦
佢繼續喺度ee哦哦想教返我轉頭
忍忍忍忍忍
遲到谷到癲

冇特別focus
只係呻下..日日喺屋企對住佢
一方面想屌9佢又一方面真心屌唔落嘅心情
sor9ly 但ching我再唔呻下/聽下可以點拆
真係會癲

未想死住
掙扎緊

我覺得深藍嘅大多數都係身邊有人係警
然後成日又好proud of 身邊有親戚朋友係警咁
加上世界好似又定義左啲警一定係好人係正義嘅

一日佢無同過啲警發生衝突
一日係佢地心目中都係正義嘅化身

我諗真係要當佢有一日報警
但警唔幫佢仲話佢先係錯
可能先有機會改觀

哩啲每次一講就嘈嘅廢老 都無謂同佢傾 真心曬鳩氣
點講都永遠都係佢啱曬
睇開啲 想傾都係搵返相同立場嘅人呻下算啦

唔關學歷事
呢d係個人選擇 裝睡的人叫不醒
你老母跟本接收訊息果陣會自動censor左d佢唔想聽既野
我老母小學都未畢業 都會同我一齊屌9政府 睇到d片會一齊鼻酸

我媽子比較佢唔想我日日屌班狗但好撚支持我屌777

而家知識已經好廉價
邊仲有藉口
我阿媽又係聽網台練批判思維增廣見聞

仲有老唔係唔改嘅藉口
正路要比社會淘汰就真

雖然有d 賤，但可以直接當深藍果d 係低能，我直情叫我老母唔登記做選民，會俾人盜取資料ga XD 因為我知如果佢做咗選民實畀啲師奶friend like佢去投民建聯

其實都有關
只係非單一因素

拉*佢

但我都係會寧願爆左一次先
雖然係改變唔到佢諗咩但會識得係我面前收斂，雨革果年互屌得好勁，但我就爆撚到佢反皮，跟住我都冇返屋企，係單親家庭既加成下自己既存在就係一手好牌
今時今日最多係同我講去左撐警集會叫我自己食飯

「警係正義」真係一個好天真美好嘅烏托幫
呢個世界有一種人會鋤強扶弱 有咩事就衝嚟救你..
細細個已經學識 見到壞人唔洗驚 打999會有警察叔叔救你
幾咁美好 我都想係真
有d人真係難d接受呢樣咁美好嘅嘢一早已經冇左
事實擺在眼前而家係市民在明黑警在暗
警察就係壞人本身
諗起都心酸+心寒

遲d有仔女都唔知點教佢地好

好錯

呢個係智慧問題，讀得書多唔一定有，讀得書少唔一定冇。係睇個人會唔會謙虛咁反省自己，接收多d資訊再分析。

個d咁既廢老，我只會認為佢地自甘做蠢人。因為做左蠢人，咩都係人地錯，自己啱晒，唔使解釋都唔使負責。

完

讀書少唔係一個籍口，問題係佢地放棄思考。

有好奇心同求知欲真係差一班
呢個就真係性格問題

一種人活著用智慧；一種人活著用習慣。人的智慧不單是課堂學來的，也不是讀幾本書就能領悟的，更不是突擊幾年能獲得的。智慧，有來自家中長輩的不斷嘮叨，有來自與人聊天中的靈光一閃，有來自無聊時閱讀報刊的偶得，更有閱讀經典再遇經歷後的恍然大悟⋯有一點是肯定的，人生延伸的經驗積累，一生學習的知識積累，智慧需慢慢滋生和聚集，用智慧活著的人、活得越久，就越有對人生滋味的感悟，越可愛。另一種用習慣活著的人，則一生無心、無悟、無慧，他們自私、短視、放縱，結果是，越老越討人嫌。——李玫瑾

冇錯
由幾廿年前開始打牛工嗰時已經放棄左
求解決方法

你都明佢個背景點樣造就佢出嚟咁仲有乜好怪責
諗唔明

忍得咁辛苦，點解唔試吓爆佢一鑊

冇，完美冇怪責
但對住佢會好燥
所以好矛盾好辛苦

你老咁撚弱智都同佢講好說話 服左你

呢d人唔好叫佢做選民啦，雖然你體諒佢，但佢手中一票可能會害死你同你將會d仔女

將來

讀得書小唔係周街打人非禮人既藉口

我屋企果啲中年人有專業資格，
讀過大學，咪又係係屋企手指指批評人
淨係識睇cctvb就當正自己乜都知

可能樓主媽媽因為無讀過好多書所以唔明
但有啲讀過好多書嘅中年人都唔識醒
仲自大到唔會聽其他人講
因為覺得自己好通透 好似得佢讀過書咁

佢冇岀去集會
因為懶+怕事（好彩）

呢方面力已盡

有無得大家都唔講

我屋企兩老都讀得書少 但今次反送中背後都唔係咩難明嘅道理 反而慢慢同佢地分享多啲之後 都開到民智 基本上佢地而家係屋企直頭屌林鄭就好似以前屌長毛搞事咁屌 又識轉去睇viutv新聞 建議樓主唔好咁快放棄自己屋企人

睇樓主你忍得好辛苦，我建議有1個方法俾你同阿伯母能夠開始一個既真情交流既門，你可以搵個機會開住電視睇cctvb新聞，當電視播到林鄭講嘢後你突然表現超激動破口大罵將你既不滿對住個電視好似癲狗咁鬧出黎，愈激動愈好，令到伯母見到同平時既你有一個強烈既反差，記得唔係鬧伯母，直到伯母問你做咩咁嬲豬你未立即o係呢個機會解釋林鄭既罪行，等佢理解而家件事既起因

加油

老母都係咁話！大是大非前應斷六親！

佢成班親戚都係狗， 點會唔撐， 除非佢打算斷六親

嗰d「阿叔當年」心態真係好撚乞人憎
自己大半世人喺食物鏈底層比人恰
到自己窮得只有年紀嘅時候就恰9返d細嘅
呢種廢老真係爭唔落

緊係喺佢面前扮深藍先
再慢慢幫佢整電話
Send長輩圖 之類

其實同讀書多少未必有關
李旺陽又讀書多咩？
我都識得唔少老野只係小學程度
都明白個政府仆街在先

建議樓主唔好再為呢件事煩
當你媽鳩噏算
自己有自己做
你改變唔到佢，但同樣佢都改變唔到你
加油

我覺得你忍係唔岩架
就算你唔可以鬧醒佢 你都要至少遠離呢種人
即使自己老豆老母都係咁講
我屋企成員都有一個都係支持中國架 支持毛澤東
我咪同佢日噪夜噪囉 幾時講起就幾時吵
咁好在我屋企其他人都唔係藍的

就算其他屋企成員都係支持中共
但我覺得做人良知好重要
可能個個性格唔同
我唔可以忍受身邊的人指鹿為馬
去助長衰人繼續做衰野
而且一個人無知係會害死人架 ！！
我睇返以前中共點解會贏左國民黨
係因為共產黨文宣好勁 同圍洗人腦
再加上個時國民黨被美國喝一喝 無即時行動
你知嗎 對敵人一仁慈 打後害死幾多億中國人？

有時係網路見到個班無腦大媽係到屌後生仔係到打人 我覺得好嬲架 如果呢個係我嘅親人，我一定會鬧死佢，如果我鬧佢唔醒，我至少都要疏遠佢，離開佢，作為一個懲罰！我唔會同呢啲人同流合污，即使做呢個係我親生阿爸阿媽！ 佢試下出去鬧班學生， 我會即刻鬧返佢！ 搬囉 無家用囉 我會唔開心架 但你陪我一齊唔開心！ 大家齊齊唔好開心囉！我咁做都好過由得自己識的人去屌班學生！

我點解咁嬲啊 因為到左呢個時候 再對呢班人仁慈
就係幫佢地助大共產黨的聲勢！ 我做唔到！ 呢個黨太邪惡啦！ 佢點殺人啊咁多年黎？！ 我知自己親生老豆老母係藍係難受， 但要忍受壞人大大聲講野仲難受 若我改變不了他們 我都要孤立佢地 呢個會係我的做法

唔好講咁多喇, 都可難旨意佢地有唔同諗法
如果可以由佢地對住你狂噴歪理, 到到對住你唔講, 都係一種進步

冇讀過書咪後天補救
我相信出去上啲興趣班、參加多啲活動
識多啲人、學多啲嘢
唔好只係識日日落街市買餸
如果佢自己都甘心困響原地踏步
有讀書都冇用

有時係老母怕你有事唔想你出去佢至會企係對家，試下了解多d佢嘅心情，巴打加油

小朋友教佢地分是非對錯就夠
唔好用職業 / 形象去定義
交換人物角色去教佢分辨

廢老唔見過鬼唔怕黑
佢再講咪扮下應同哦下當回應囉

我明 但好理佢 講真
有腦嘅一早明白
有啲嘢聽得入耳嘅一早聽咗㗎啦
我成日都同自己講
我老豆老母被共產黨洗腦洗咗咁多年
由上個月開始日日都嘈
我好心平氣和咁講 唔係想你支持我
每個人都可以有自己嘅立場
但好希望你地瞭解多啲先再討論啦
因為佢地日日就係度睇ccTVB
睇東方日報文匯報
有時候聽到佢地講嘢真係覺得佢地好可憐
點解個人可以唔思考俾人洗哂腦
之前日日同佢地頂兩句嘴到依家咪當佢地廢up囉
我份人好有耐性我唔介意聽佢地講啲自己嘅偉論
到第時我經濟獨立嘅時候再算
有時候有啲嘢你要接受 無辦法
屋企人嘅話可以利用就利用啦

無讀書都可以明事理

你可以用民生角度出發, 慢慢比佢知道香港發生咩事

利申：同屋企人由反高鐵開始教育6到依家,仍然努力中

好方法
順便發洩下都好
一於對住cctvb聲淚俱下

一個冇批判思考嘅人又點會無啦啦斷六親
就算斷
我覺得佢會寧願斷左我先

得閒講下保皇黨既惡行慢慢滲比佢聽

負皮我做乜9

遮係有共同既敵人就能做朋友
拉埋伯母同一陣線
救香港 先救自己屋企

我都係咁啊日日返屋企都好有壓力
已經避哂唔講，佢又要主動提起
聽到佢屌我又燥

點解對佢仁慈
係因為我理解點解佢會變成咁
講得唔夠清楚？
佢冇良知 我有
我識得照顧人感受 就算唔同立場唔同政見
都唔會刻意肉體/精神上傷害人

我明你好憎共產黨
我都好憎
但因為人地同你立場睇法唔同
你就走去惡意批鬥人
仲話要斷自己老豆老母家用
咩搬走 用情感嚟勒索d老人家
咁你同共產黨有咩分別？

你可憐佢 咁邊個可憐我地

我老母都係深藍，仲要真心出去撐警
佢日日喺屋企喺facebook係咁講係咁鬧
我send過長輩圖、post過反送中微電影、鏗鏘集、報紙乜都畀過佢睇（我唔知佢有冇睇）
無用，完全無用
佢淨係一面倒相信對家嘅嘢，港人講地、高志森云云
佢果邊全家都係深藍（即係深紅）

佢而家講任何嘢都有骨、任何嘢都可以拉嚟講

我就嚟痴線，就嚟死，真係好辛苦

同時我都驚佢就嚟痴線

林鄭月娥你幾時死？

唔好話而家既你地有哩個問題
就算我哩個廢中八十後對我既父母都有哩個問題

但都有唔少長輩係支持年青人

點解你會幫你老母講說話？你都忽忽地，讀書少同有冇common sense冇關係，咁辛苦第時搵到錢搬走啦

身邊有唔少嘅七，八十後都係差唔多諗法

佢地成長過程有少少唔同，係物質豐富的享樂年代，不過就無乜教育早出身做野

香港今日有少少亂就開始譴責示威者，聲稱唔想香港亂，其實就係怕影響到佢地唯一的資產。

我完全明白
近呢10年我都係同屋企人呢種狀態
未到2014已經對立 2016暴亂嚴重加劇
但我一直都係保持唔聽同唔理屋企人講咩
去邊都唔會交代 同佢地只會講食飯飲茶野
政治留返同fd講

呢班係最難攪
真係意識到有事多數立即走先

i know that feel bro
其實五年前已經經歷過一次
你明知講黎都無用又唔想聽
但我選擇左忍

五年後我決定幫佢地取消選民資格

盟塞 同 見識少 係兩樣野
讀書少都可以去學 去理解
但佢地唔肯理解 就係盟塞

On9唔好用冇讀書做藉口，我老母大學畢業奶共，我老豆小學都未畢業屌共產黨屌到仆街，所以唔好再話屋企人冇讀書所以明白佢奶共

再講多次
學歷=/=知識
你返學可以唔吸收/可以做高分低能
你唔返學都可以自己開竅/自己睇書/做神童

但大部分人
係因為冇返學所以乜都唔知，因為冇basic常識打底所以更深嘅政治嘢更加唔知（eg我老母）
或者
因為有返學所以學到咩叫核心價值，所以知道要捍衛（eg me），見到佢被打擊就會識得反抗（同埋知道自己有權反抗），因為識歷史所以知道唔反抗會有咩後果

所以唔好話唔關知識事
當然都同人格有關
但學識絕對有關係

你都識講過左critical period
咁仲救嚟做咩
嘥氣啦 廢中聽人講 肯悔改就唔係廢中啦

係
我可憐佢 佢永遠唔會可憐我
咁係咪代表我要一刀捅死佢？

我婆婆讀得書少 睇左幾十年東方 呢幾年都罷睇cctvb 轉睇蘋果 因為佢發現大家報既野唔一樣 佢睇唔到全面既報導
想講讀得書少 唔係可以唔明辨是非 要批判性思考
我既方法係 講好簡單易明既道理慢慢令佢反思自己見到既係米就係真理
同用幽默既方式回應佢唔合理唔存在既假設
有時都扮藍同佢鬥下嘴
傾唔到落去就轉移話題 時日良多
直接講出你有幾重視佢 唔想傷感情 動之以情
不過記得要好好休息
如果你都被情緒打敗 咁就少左個會講真話既人
看長遠D 辛苦就出街行下 做放鬆自己既事
番屋企唔好諗太多 放空自己 好好訓
加油呀！我地撐你！

巴打你情況嚴重過我
我都幾慶幸自己老母無知得嚟怕事
所以除左屌9我之外，
都冇點做d咩岀嚟..
伯母咁積極又真係幾難搞
頂住呀
有我陪你

講下啲無聊嘢囖

冇㗎喇
盡左力嘅我而家都半放棄狀態
務求自己過得好d就算
但自己依然好辛苦
日日對住佢

所以最後開唔開竅都係睇人
知識都只係輔助
多謝你
成日聽/諗真係好攰

巴打聰明, 先建立common ground, 先有討論空間

係
成日就係驚d人衝完會冧市
短視到..

我屋企都係咁又係深藍
成日都會嘈
但經過成個六月佢地慢慢開始了解件事
所以冇野係冇可能

忍得多會瀕危抑鬱邊緣
It’s where I am now.

我放棄咗，但求佢唔好主動刺激我

巴你明白你老母...但我唔明白我老母

但佢始終係我老母，未去到死果刻都唔會斷絕關係嘅

我近日既經驗係,唔好講道理,試下講情緒
15號有烈士之後,我情緒崩潰,廿幾歲人係屋企攬住老豆喊左半個鐘,
我同佢地講撐警集會我有同學係記者比人打,
屋企人唔係政府,佢地會關心你既情緒,
發現咁樣之後,佢地會開始去理解我地既諗法,主要係驚我出事。

有啲人就算學歷低
都會識分是否黑白對錯
唔通要有大學學位先知殺人放火係錯咩

on9大把讀過書都親共啦

女人仔？嗰代嘅名校第一名、港大畢業、政府保送劍橋做交換生，係傳統社會精英。

俾在上位者出賣係無分性別的。

我老母大學畢業咪又係同啲土共一齊去撐警
而家河水不犯井水，冇野講左好耐，自己既精神健康比所謂既孝順重要

唯一make sense嘅點係佢全家警底

其他嘢關學歷撚事

你講嘅社會矛盾，冇一樣嘢係我讀書要考咁滯，全部係睇新聞睇返來。

用眼淚嚟情感勒索真係不得了
呢招777都有用
雖然人地係會偏向怕左你多過理解你
不過短期內我諗對老豆老母都work嘅

學歷=/=學識
講過好多次
爬文啦巴打

我屋企就選擇左唔發表，唔討論反送中相關事情。

可唔可以同你老母平心靜氣講：「大家立場唔同，再咁講落去你會痴線，你唔想個仔有事嫁，咁就不如唔好傾講呢啲野啦。」

盡咗力就算, relax

唔係女權撚，但我都好憎女人仔呢個term
ok我當女人physically 係真係弱小過男人
林鄭呢條仆街d手段同姿態強硬過之前d男人幾多萬倍
仲話佢女人仔，真係聽到燥

試下用多啲比喻解釋
佢地多數受軟唔受硬

其實係 有d 人既個性 背景影響
佢幾時醒 點醒 又控制唔到 無謂令自己鑽牛角
控制自己控制到既 其它事情就佛系啦
自私講句 冇人比你自己更重要
搵個適合你既方式調整
搵下我地傾 搵下志同道合既朋友傾
平衡翻曬：）得左！

我唯有慢慢期待下呢一日..

呢個係你的做法 我明白 你要孝順
但我岩岩提的意見係我認為理性的做法
我唔明點解你會問「咁做同共產黨有咩分別」
好大分別架 完全兩個等級兩回事架
好多外國人無中國人咁多孝順啊 尊重老人家 聽前輩講個套儒家思想的理念 於是佢地同父母有意見唔同會搬開住 會吵 會堅持到底 我岩岩只係offer 你睇有其他人有其他做法 係遇到家人咁的態度的時候 而你依家話你知你明 但你覺得孝順更重要 即使你要忍 okay fine. It’s your choice 我明白 阿媽得一個 唔想扔低佢一個 但唔該你 唔好搵共產黨同我剛剛的睇法比 咁兩回事 佢地唔止專制咁簡單 係變態 呢個分別咁大 點解你會咁講？ 有d人係明辯是非 呢d叫惡意批鬥人咩？ 我話離開一個思想唔岩的人係惡意批鬥嗎？ 人地離開一個唔岩傾的人都叫批鬥咁你咁諗又同共產黨有咩分別啊？

腦主係咪唔識分理性感性
你老母既無腦，廿二年黎斷送左三代人既前景
仲有未來三代人既希望
仲有四條人命，無數受政治檢控者既將來
你可以話感性上我嬲我老母唔落
但理性上全香港人既民主自由vs你老母
你老母同我講呢個唔係理性既選擇？

分化就收皮啦

我無野講

真係睇得開..點做到

唔關讀唔讀得多書事囉
我冇讀過大學,我老母都讀得書少,但我哋都知道民主自由人權有幾重要
有大把喺外國讀完書都撐警同會講呢啲言論啦 又唔見你講?

我媽喺港豬我喺咪相對上比較幸福？

呢家就係你要成長經歷
你要學識點樣面對

訓練下自己個內心啦

同你好似，仲要日日屌鳩我讀咁多書又拎獎學金又贏比賽係讀屎片，其實乜撚都唔識
我屌你老母日日share啲濕鳩農場link俾我就好有知識仲好意思屌鳩我讀屎片
擁有咁的父母簡直係原罪

我都想唔講
佢進化到會直接走嚟同我講
「你睇下成班比人餵左藥」
好似想辣著我咁..
有時心情好都會話「不如唔好講」
心情差d真係入房關門播歌算
成肚都係火

可以試下用啲激少少既手段
唔係要佢改變立場
但務求令佢唔好再成日議論件事

唔再講輩份

好彩我老母唔係咁 明白事理

屌你老母

老豆深藍
佢只係懷念97前既好 覺得而家後生搞壞香港
想我考入政府工 以為仲有百鳩幾日大假 同埋 番9-5
出街食個lunch 40$都話貴 話以前20$有找
唔知佢接受唔到現實逃避緊定同佢係平衡時空生存緊
真心溝通唔到

明明佢中學畢業有返咁上下知識水平（佢個年代）
都成個廢老咁

奈何自己唔太熟政治 都係雨革後先出黎行
唔知點樣入手同佢傾好

真係關讀幾多書事咩?

我阿媽初中就冇得讀書俾阿公叫佢出去返工賺錢,而佢仲讀緊書時仲係讀埋啲紅底學校,佢依家都仲識唱嗰啲歌同背毛語錄但佢支持香港追求民主,細個會教我六四,雨革會捐物資俾留守人士,依家反送中雖然冇去遊行(佢都想去但年紀大有腳傷,所以我行埋佢嗰份),但都知道理喺邊,會心痛義士烈士,616我送俾梁烈士嘅摺紙花都係佢摺,記得佢話自己一路摺一路喊佢其實好多朋友係藍絲,但好慶幸佢冇受影響,一樣會鬧鳩林鄭警犬同藍絲

我唔係睇得開㗎
我只係唔想自己痴線 唔想自己死

我日日都好唔開心日日都喊㗎

既然讀書少就聽多啲讀書人講喇，不過林鄭都係書蟲喎
其實關讀書少鬼事咩，人地八十幾歲絕食個伯伯唔通又讀好多書咩，個人本身有良知嘅話，就算上幾次企錯邊撐政府，今次都會撐市民

未來係屬於我地
千祈唔好氣餒

Cut鳩佢家用，我老婆表妹頂唔順屋企，走去澳洲working holiday諗計以後留澳洲，個老豆仲未意識到係自己迫走個女

你根本喺度標籤梗讀得書少=冇見識
你點睇喺外國讀完書返嚟都係講呢啲廢中廢老言論?

由源頭開始
一家人一齊睇下鏗鏘集
了解政府現況
一人一票的迷思

卑機會佢了解年輕人的世界，
己不同了

用返敵人既手段
日日不停loop
loop到佢明為止

批鬥唔係話你離開一個人
係話你郁d就走去爆人鬧人嘈人
呢d係言語上嘅批鬥

你離開自己屋企人
有冇諗過佢地感受？
你嘅目的都係想佢地因為你離開佢而屈服，最後（扮）企你嗰邊，
氹返你返去。
呢d叫情感勒索
同我綁走你仔女，逼你比錢我 有咩分別？
而家係你自己綁走自己 逼佢反共

話你同共產黨冇分別係因為你呢種想勒索人
兼且唔容許人思考嘅心態
一味喺度傳教式咁傳反共思想
就好似佢地傳教咁傳毛語錄一樣

真正嘅批判思考係會有容許其他人思考嘅空間
我話晒你知佢做過乜 冇做過乜
有咩惡行有咩豐功偉績
有冇問題，變唔變態，你自己諗
信唔信奉，跟唔跟隨，反唔反對，你自己決定
而無論你嘅決定係點
我都唔會惡意傷害你，都會尊重你
你都會有平等嘅對待
而唔係下下拉人同你一齊反共
你唔同意見就即刻同你割席/批鬥你/被消失
呢d係共產黨（同埋邪教）嘅做法

小妹妹 搞清楚咩叫思想自由先

佢地係硬頸唔聽人勸
你想慢慢解釋
佢就更冇耐性聽
就打稻草人

算啦
唔好同佢講政治
你直接同佢講以後唔好再講
費事嘈交

如果除咗政治
其他嘢對你算ok 嘅
就留底
否則就畀心機搵錢搬出去啦

樓主婦人之仁
咁做大家永遠有條刺 拎出黎講
大家表達交流完唔一定要有共識

咪講左我盡左力教囉
盡晒力喇ching 仲鬧
自己友呻幾句都要比你屌
係咪要我攬住我老母跳樓你先安樂？

其實係好多人根本冇了解個成件事就屌

廢中之言 | Rosina | 立場新聞

早前不在港，愧疚缺席兩次遊行，在偏遠山區訊號甚差，只有回來狂追新聞，催淚彈和布袋彈仿佛也在我身邊爆炸。暴徒行為的警察讓我驚訝，警察所用的暴力不比歐美警察對付有槍暴徒的威力低，而且知法犯法不出示警員編號。政府要大家放下向前看，不調查警方是否過份暴力，市民絕不應罷休，而鼓勵前線警員施行暴力的官員更應下台。

環顧四周親友，比起雨傘運動時黃絲算少數，今次傾向反佔中的比例大大增加了，可惜 50-60 歲這一群人中，仍有很多無動於衷，在不同群組中要不撕裂、 quit group ，更多群組識相地異常沈默，不敢試探大家底線。

曾逃難來港的老移民，今為祖父母輩，見識過共產黨下的生活，會走出來反對送中。年輕人為自己的將來擔憂，要生活免於恐懼，會走出來。

50-60 的一群，成長於殖民地時代，尢其在麥理浩爵士管治年代，廉政公署法辦貪污的政府警隊人員，一系列利民措施、九年免費教育，加上國內文革影響，香港是國內對外的連接、經貿跳板，香港商機處處，百業興旺踏入黃金時代，不少人就算無家底仍可靠雙手勤勞積累財富白手興家。

他們相信政府，相信政策都是為民而設，法律只對付壞人，只要奉公守法便不怕。正如他們相信強姦非禮，必定是女子犯賤穿的太少太短。

他們相信一切財富地位都是自己努力得來，漠視身處充滿機會的環境中，如今也無視時代的變遷。這一代的年輕人，任他們如何克勤克儉工作100年，都不會買到一個窩居，過有私隱的生活。

他們未經過天災人禍、戰亂、 67 暴動時還年少，只聽過這些事會讓人害怕，遇事要趕快躲起來，因為攪政治會死人，留比其他人做。

他們被填鴨式教育出來要安靜聽話，背好書考試，跟大隊走，脫隊有想法的人會被視為是異類，不信獨立思考。

他們想信金錢至上、有錢駛得鬼推磨、相金先惠格外留神，怎能相信遊行的人沒收錢？

他們是政治潔癖，以不懂政治為高尚，香港仍然馬照跑、舞照跳，繼續吃喝玩樂，也希望孩子像他們一樣。

然後，他們說為了公正，正反意見都要聽，可是，他們只看CCTVB 新聞，至此，我無言。

讀得書先都可以有獨立思考
相反讀得書多都唔一定有獨立思考

表妹走嚟有乜意思
下下淨係識走去逃避，不如留低幫手啦

ps一個淨係識避嘅人 留名等睇去到冇人請 洗晒d錢之後敗走返嚟同個老豆困獸鬥

唉呀講左十幾次
學歷=/=學識
爬文啦好嘛

聽到都心累

大家一齊加油呀

啱

父母始終放棄唔到 盡量試吓平心靜氣同佢分享 慢慢講 唔好燥

咁佢心唔心痛其他行業ot?

而家先知老豆由細已經俾共產黨洗哂腦，64殺人冇錯，支那而家經濟好好，好文明，香港要即刻俾返支那管
同佢講共產黨點點點又話假既

我最痛心既係明明由細係佢教我咩係是非黑白，
點知去到今日先知佢係需要我教返佢轉頭

共產黨真係好恐怖

可能佢97之後已經冇再睇新聞？絕望到唔想理？
其實好多中老年都係咁
有飯開有水飲有馬跑 其他就乜9都唔理
最緊要穩穩陣陣
（其實都唔怪得 佢可能真係經歷過冇飯開/制水）
所以生存到已經好滿足..
慢慢就會事不關己己莫理
慢慢就開始離地
想入手都唔知點入...可能真係要97開始講起
諗起都攰

你呢種人都明咩叫思想自由咩？ 你要當你阿爸阿媽的意見咁重咁唔離開得佢係你的事， 唔係個個都要咁架！ 情咩感綁咩架姐！ 你係咁咋嘛！ 你點解要迫我咁諗？ 我覺得無野wor! 呢到好多人都覺得無野！
點解你要迫我咁諗？ 比如我同我父母唔岩傾我走 我都無叫你走！ 你咪忍囉！我都話你的選擇係你的事囉！呢個世界好大 唔該你唔好要人地好似你咁思想 我唔該你繼續忍 我都無話你孝順唔岩 我地有一班人思想自由的人 你仲拉埋毛語錄講 笑死我啦 你都係唔明我講咩 我解釋多次：

我當我爸媽 我死黨支持中共 我要離開佢地 呢個係我的選擇 佢地唔開心 我唔會唔開心啊！ 你咪話我無情 但我無諗住情感綁架佢！ 我尊重佢一世都係咁諗Tim, 我仲會講唔該你繼續鍾意中共 因為我都離開左你 我聽唔到你諗咩 而你覺得我要迫佢改思想 唔係我就扣佢家用離開佢去威脅佢？ sorry我無 我唔Care 佢地點諗啦 睇到呢到你明未啊？ 唔係個個好似你咁架 係你話你辛苦上黎講 而我咁岩見到offer你一個其他人的睇法 你覺得唔岩聽咁fine! 唔好以為全世界都要好似你咁啦 我要我自己的生活 你要睇重孝順係你的事 我再同你講多次 所謂咩勒索唔勒索 係你覺得咋 西方哲學唔會咁睇 一個要要為你的選擇負責 我唔會為父母令自己辛苦 你想 係你的事 你孝順咪孝順囉 唔好迫我地跟你啦 去睇下呢個世界有幾大啦 但你選擇唔睇都係你的選擇囉

比d文宣佢睇，睇YouTube，睇人地媽媽點講，睇多d就明

你收皮la！
講教育，冇機會讀書？
然後你一句都冇爆過佢？
你連教育自己屋企人都唔做，
仲講乜撚教育

讀得書少就唔教佢，
到底咩logic？

純粹因為佢屋企全部都係警犬

去到「殺人冇錯」呢個地步..
竟然可以覺得管治重要過人命....
其實64一直都係想隱瞞殺過人，因為一去到人命，d人就一定係企喺人命嗰邊，所以先要隱瞞
而你老豆竟然知道真相都企喺中共嗰邊...
佢好危險..

唔係好明你想點，第一個reply已經係最好既方法，無傷大家感情，你又聽唔入耳，到下面有其他方法你又同人反駁。你又唔想得失你阿媽，又唔想得失自己良心，兩面都不討好，就註定要內心煎熬。你覺得受左苦，但又唔想改變現狀，即係想呻啦，去搵兄弟姊妹或者熟你屋企情況既朋友傾下啦。

係支持政府嘅人
崇尚權力, 金錢, 滿斥奴性基因
唔會有權利呢啲concept

我有教呀
盡左力教囉咪話
係佢唔聽
我冇晒辦法
自己友上嚟呻幾句都要比你屌
咁係咪要我攬住佢跳樓你先安樂呀ching？

我老豆都一樣
結果我宜家日日同佢講足球 講轉會 一開口講我就唔會停

佢問：呀女你做乜咁沉迷球會野？
我心諗 唔通同你講政治咩hi auntie

以為講梗我父母
佢地都係覺得64 殺學生係冇錯,
佢地係抵死
差啲畀佢地教到扭曲

你老母連你講嘅嘢都唔撚信
我真係唔明點閣下仲可以當佢做老母
乜撚嘢供書教學
根本就望子成龍養兒防老
嘔心至極

其實就咁嘅
第一個reply我已經一直沿用
但我老母選擇久唔久就比說話我聽

唔係反駁 係討論
有d我試過唔work
有d係我自己對佢地嘅了解從而得岀結論
大家討論下啫
有好多人身邊都有深藍廢中
個個都唔一樣
有d咩咪大家傾下互相幫下試下咁

我梗係想改變
上面講左幾多百萬次話我試過點樣點樣去教佢
只係失敗收場
所以我半放棄而且好撚辛苦

呻就擺明㗎喇
一開波咪話好辛苦
再唔呻驚自己會死

明未

點會怪唔得
蠢還蠢
蠢得嚟唔聽人講就係罪㗎啦

根本離地到溝通唔到
佢成日碌fb架啦！我已經特登only share比佢睇
佢都扮睇唔到
可能佢以前係輔警 仲有同好多警犬聯絡 洗晒腦
無撚得救

我屋企7個人 得我反送中
次次遊行都好羨慕人地一家人走出黎

唔係幫住佢
但如果有心想用個女嚟賺錢
用梅媽嘅方法好，賣比有錢佬好，掉去做雞好，
都可以有更多更快嘅錢去防老

對於自己有返咁上下學識
讀過下大學
我一直都叫稍為有少少飲水思源 唔會咁諗自己老母
（唔理佢真正動機係點）
所以到今時今日佢連我講嘅嘢都唔撚信
又真係幾傷心

可唔可以一齊做場大龍鳳，俾你阿媽電話出嚟，我哋扮係藍絲組織。

咩建設香港聯會、反佔中暴徒公社、林鄭媽媽後緩會，日日夜媽媽打俾佢叫佢投票俾林鄭同建制派，錄音同林鄭講加油。

之後就由關注抗爭受害者聯會出場，打去問佢係咪受到藍絲騷擾？仲話可以幫佢解決問題。

之後當然就無哂呢啲騷擾電話啦。當成功取得你阿媽信任之後，就得閒過去噓寒問暖，學民建聯咁給予呢班中老年人愛與關懷

最後就慢慢潛移默化佢，因為到時我哋講乜佢都信啦

樓主，我明白。
我屋企果兩個都類似。不過家族中冇犬族。
老母個情況同你差唔多，字唔識多個，但就日日講班人收咗錢。
我試過同佢講，既然你講到有錢收，咁不如我撘路你去一次囉。點知佢好正義咁話不義之財佢唔會要。
有時真係教育唔到，老人家佢地諗法係好直接連繫去佢地過去嘅經驗。我老母個經驗就係67暴動，所以佢對任何大型集會都有抗拒情緒。佢成日就響度驚，遊行時會有人掉炸彈落去人群度。
無咩好建議俾樓主。只可以話老人家想點就由佢啦，哦完就算。係難頂，咪行開去扮忙做其他事就算。
樓主you are not alone

我不羨慕人地一家人走出黎, 因為我有200萬01人陪我一齊行.

用呢個心態就得

唔通你大躍進果陣要偷野食 先有得食
我又大大聲屌鳩你當年偷野咩

完全同讀得多唔多書無關係, 我屋企人都唔係讀好多書, 有D 中學/小學畢業, 佢地每次遊行都會出去, 多D 比你屋企人睇吓唔同新聞吧..

我老母都係藍絲黎
我每次都淨係問佢
如果你你咁叻，就係你讀大學，唔係我讀大學
你係識咁多野，就係你揾幾皮野，唔係我揾幾皮野一個月
如果你又讀唔成書，又揾唔到錢，不如聽下啲成功人士講啦
次次佢都收皮
老人家好簡單，訴諸權威就得
你永遠用女既身份同佢講，講多一百年佢都唔會聽

讀得書少唔係缺乏理性，自我中心，唔聽意見死要面既籍口黎
明知自己讀書少係咪應該更要去聽去了解讀書多既人既意見呢？我明知我上司做野經驗多過我知識豐富過我我都會去學佢嗰套啦，唔通又堅持自己嗰套咩？

有自己立場真心唔係問題，但唔講道理先係問題。如果班藍絲係好理性咁探討公民抗命既界線，法律同正義之間點取捨，我會好尊重佢地亦都好樂意同佢地討論。

但而家唔係喎，講黎講去剩係識話外國勢力，俾人搧動，有幕後黑手。又話登廣告係有幕後黑手，如果唔係點整咁快邊有錢。屌佢地老母啦，錢我又有份出，成件事我又睇住文宣組做野，邊個外國勢力有俾番錢我呀?係我又唔拘呀，但冇呀屌你老母。

條例過左
外資撤走
樓價跌恆指跌
手上個一百蚊買麵包都買唔到

唔講民主咪可以喺民生嗰面入手囉

我想講唔關讀書多少事，我老母無讀過書都識分是非黑白

我就好簡單，果時老母唔識用智慧手機。我幫佢裝 YouTube 教佢點睇過消磨時間。

預先幫佢訂閱 『合適』既 channel ，久而久之 YouTube 個 algorithm 會幫我教好老母

讀書少唔代表唔識思考
btw佢有任何投訴叫佢瘋狂打999同1823
等佢直接聽多D政府點西你班香港人

我直接開我老母波

[深度分析]從｢沒有大台｣走到｢命運共同體｣

我無嘢講

無知 又點
大晒呀？

sorry我係想打讀得書少都可以有獨立思考
相反讀得書多都唔一定有獨立思考

發夢616係維園出發 我係隊頭變隊尾個班
塞左兩個鐘都仲係糖街 向後望仲見到維園
隔離有個行動不便既都出黎幫手
好希望感化到老豆老母一齊出黎行
聽日屯公有活動
佢地住左係屯門60年好想佢地出份力

人禽之辨係與生俱來，唔關學歷或知識多寡。明白樓主好難接受，但你老母本質如此，就算讀得書多都只會變高lvl藍絲

佢地以為政治係好恐怖唔應該掂
但佢地唔明政治係冇得避免

請停止幫唔同立場嘅人搵籍口同加以同情。

理得佢乜原因，道不同不相為謀，你可以繼續孝順，但唔好忽略現實。你咁講中國都係因為資訊唔流通加愚民政策所以大家都願做隻綿羊，咁你係咪又同情又唔反？

係絕對嘅對與錯面前，你只需要永遠企啱位置就夠，唔好幫敵人諗埋借口，你打工係咪會幫老細諗埋慳錢然後接受自己低人工？

同一樣完整新聞片段可以唔同解讀
佢地心態係覺得民主自由人權係多餘嘅
點都會覺警察打人係天經地義
柒婆講乜我地蟻民就要信

一切源奴性基因

佢會話你以前都未出世
食鹽多過你食米

但若果佢學歷唔高 但搵得多過你呢?
唔通就合理化佢嘅睇法?

冇可能啦
一切源於佢地只從錢同權看

佢地啲大中華膠會覺得中國強大啦
外國都係靠中國發圍
如果佢地仲咁熱情崇拜中國, 有情意結
就死得啦 難勸

因為中國人劣根性就係用感覺去判斷
而非理性去分清是非黑白

咁你想要啲咩先
你係想佢大澈大悟向抗爭者扣頭認錯
定係想佢出少句聲唔再煩你阻頭阻勢

你要說服佢 呢兩個outcomes 可以是但一個或同時得到
你說服唔到 只係吵大鑊 最後得後者

只可以話睇錢 去崇拜人, 揀人嚟聽勸
基本上 每次有咩分歧, 唔一定反送中
都會好難聽你勸咁滯

再者 亦反映呢啲人好膚淺
不屑同佢地講嘢
第時你搵得唔夠其他人多
你又少咗話語權
慳返啖氣, 自己努力啲搬出去好過

照計你都30歲左右，直頭次次反駁佢就得啦，用你既歷史知識撻佢，佢唔聽就會啦你就係咁野蠻就算，大屌無用既。

咁當然你都要有EQ先唔會大屌佢，我就因為二十歲左右玩到離家出走，所斷絕所有親戚對話一排，之後佢唔敢屌我既。

咁你覺得應該點做？
我既意思係你要擺脱自己係佢個女
你係成年人，讀過書，你同佢咁高咁大，甚至對比起佢，你就係權威
如果「食鹽多過你食米」你駁到你
咁係你問題wor
如果崇高既理念係work
咁呢個世界根本唔會誕生出藍絲

唔會個個咁有同情心
立場係撐得警 佢點都覺得你地抵打
今時今日撐警嘅係無良心

街外人就話，自己屋企人對自己都冇同情心？
咁都真係好慘，唉

有無人真係打算放棄父母？

無得救咁款